中國「一帶一路」MV被指抄襲可口可樂廣告歌

中國最近為慶祝「一帶一路倡議」滿5年，推出了一支紀念MV，MV名稱為「我想為世界修一條路」。不過此MV卻遭外媒抓包，其實是盜用可口可樂1971年的廣告歌。

中國的一帶一路MV。（圖擷自愛奇藝）

原版的可樂MV。（圖擷自youtube）

外媒「Quartz」今天刊出一篇報導，指稱中國盜用（rip off）了美國1971年的可口可樂廣告「Hilltop」的創意，還將它拿來宣傳一帶一路。中國推出的「我想為世界修一條路」MV，不只是使用1971年可口可樂知名廣告歌「我想給這世界買瓶可樂」（I'd like to Buy the World a Coke），MV拍攝手法也很類似。

在原版可樂廣告MV中，鏡頭先是鎖定在一名唱歌的金髮女子身上，之後鏡頭慢慢拉遠，變成一大群人在唱歌。在中國版MV中，一開始鏡頭則是鎖定在一名唱著歌、穿中國傳統服飾的女子身上，之後也是慢慢拉遠，變成一群人唱歌的畫面。只不過中國MV中加入了很多信心喊話，像「世界需要一帶一路」、「一帶一路寄託著我們想大聲說出的希望」等歌詞。

支那人唔抄野就唔係支那人啦
冇自由+封閉思想，點有創意呀

支那：要不是我們抄可口可樂，可口可樂早就完蛋了

連名都要抄埋

世界需要一帶一路係幾唔要臉先講得出口剩 睇文字都搞到我紅都面哂起雞皮

好肉酸

中國

屌你

告返你可口可樂轉頭添呀

中亞五國都唔撚理你啦 仲話世界需要一帶一路